「協助煽動分裂國家」張曉明屈FCC違法 促立23條 林鄭：不能不考慮

2018年08月16日

「協助煽動分裂國家」張曉明屈FCC違法
促立23條 林鄭：不能不考慮

■張曉明在北京向FCC發炮，斥對方協助煽動分裂國家。

【白色恐怖】

【本報訊】外國記者會（FCC）邀請香港民族黨陳浩天演講，港澳辦主任張曉明就此事開腔，將FCC邀請陳浩天演講定性為「協助煽動分裂國家」，行為違法，又指香港可考慮為23條立法。特首林鄭月娥亦指，不能不考慮如何為23條立法。建制派促請政府盡快立法，防止有人再讓港獨分子宣揚港獨。

FCC則稱要回應的已回應，沒有補充。

記者：梁穎妍

身在北京的張曉明斥FCC明知陳浩天和民族黨意欲何為，卻不顧外交部駐港特派員公署及特區政府再三勸告，一意孤行邀請陳發表演講，張認為FCC協助進行分裂國家的煽動，或協助煽動分裂國家。他直指從法律而言，毫無疑問是違法。

張批評民族黨、陳浩天以至FCC的言行，遠遠超出言論、新聞和結社自由範疇，明言支持特區政府對港獨組織和其活動依法懲治，也包括對協助港獨活動依法加以規管。被問到是否政府應為23條立法，張曉明直言特區政府應考慮。此外，張證實政治局常委韓正出任中央港澳工作協調小組組長。

法律界憂紅線越劃越多

同樣在北京的林鄭稱，此事與限制言論、新聞自由完全無關，不點名回應民主派批評港府的「深表遺憾」聲明對香港的新聞自由作出前所未有的打壓一事，稱指控與事實不符，「網上紙媒都有廣泛報道，何來有特區政府有打壓言論自由呢？」

林鄭稱，文明社會除了有法律底線，還有道德和責任兩條底線，但陳的港獨言論已逾越所有底線。她批評FCC作為傳媒機構提供平台讓人宣揚港獨、作出傷害港人和中國人感情的言論，「特區政府作出『遺憾』嘅表態，有乜唔啱呢？」至於應否會收回FCC會址，她稱這並非問題核心，「就算活動喺酒店舉行都一樣」。

至於是否應就《基本法》23條立法，她只重申雖然自上任後香港社會氣氛漸趨平和，但有人卻挑起矛盾，造成社會撕裂，「作為特首唔能夠唔考慮點樣去做相對有爭議性嘅事」。

身兼基本法委員會委員的立法會議員梁美芬則批評，FCC舉動如同政治挑釁，促請港府研究為23條立法以及研究行政手段包括去信警告FCC，教育局亦要制訂政策限制學校「播獨」。

法律界議員郭榮鏗反駁，FCC根本沒有違反任何法律，形容只是「政治不正確」，批評港府將矛頭指向FCC，旨在封殺一切有關言論，擔心政治紅線越劃越多，「今日港獨，第日肯定搞埋自決」。FCC則稱要回應的已回應，沒有補充。

上一則
上一則
劉兆佳：林鄭加入增話語權

下一則
下一則
陳浩天：美制裁港官可制衡北京

兩個小丑扯貓尾

林鄭稱，文明社會除了有法律底線，還有道德和責任兩條底線，但陳的港獨言論已逾越所有底線。

係唔係都會立架啦

on9 就出番去啦

立23條連登仔一定會暴動，不過係網絡暴動，上街不了，聽日繼續番工番學

唔做野又話人港豬，到做少少又話變相幫手立法

歷史不嬲都話你知，獨裁政府一定會立好多惡法去防止比人推翻，特別就死果陣

說好的基本法22條呢